中共宣佈所謂制裁英國人士及個實體 可以燒到幾遠

制裁 9 名英國人士及4個實體啲乜呢?

自即日起禁止有關人員及其直系家屬入境（包括香港、澳門），凍結其在華財產，禁止中國公民及機構同其交易。

"As of today, the individuals concerned and their immediate family members are prohibited from entering the mainland, Hong Kong and Macao of China, their property in China will be frozen, and Chinese citizens and institutions will be prohibited from doing business with them."

有關人員/ individuals concerned 包唔包被制裁實體嘅人呢?
唔知， 共式語文，ambiguities 太多

如果有關人員/ individuals concerned
係包括被制裁實體嘅 member/employee 等同呢個機構相關嘅人
其實影響可以好大
其中一間被制裁嘅機構係 Essex Court chambers
倫敦出名大狀樓
專做 international commercial arbitration
有 45 個 QC, 57 個 junior
差唔多全部牌有做 international arbitration

Ed Wong 網友已指出:
＂終審法院非常任法官郝廉思勳爵（Lord Collins）就係喺Essex Court Chambers做全職仲裁員^^＂

補充:

再睇睇，其實 Essex Court chambers 喺亞洲做好多野
黎香港上 CA/CFA 唔在講
直情話同香港 Counsel 夾到飛起

" Members of Chambers regularly appear, advise on and act in disputes around the world, including in Africa, the Caribbean, Europe, the Middle East and Asia, both in arbitration and in court proceedings.

In the Indian Sub-Continent Asia Pacific region, Members have appeared on ad hoc admissions in the Hong Kong Court of Appeal, Hong Kong Court of Final Appeal, the Singapore High Court and Court of Appeal, Brunei, Seychelles, Mauritius and in Australia. Members have appeared as counsel in both institutional and ad hoc arbitration in Singapore, Hong Kong, Korea, India, China, Brunei, Mauritius, Pakistan, Malaysia, Philippines and Australia. Members have worked together with and been instructed by a very wide range of local and international practices in each of these jurisdictions. In a number of cases Members have also successfully worked together in teams with counsel from Hong Kong and consequently those Members have developed good working relationships with local counsel.

Members regularly appear before Courts in Gibraltar, the Isle of Man, the British Virgin Islands, the Cayman Islands and the Eastern Caribbean, either as registered advocates or by way of ad hoc admissions.

Members also appear regularly before the DIFC Court.”

喺新加坡, 佢地直情開咗個叫 Essex Court Chambers Duxton
有 2 個新加坡 SC, 3 個 junior

(Toby Landau QC 英/新兩地 called, 上邊計咗落 London 果 45 個果度 )

如 殘留着軀幹(失眠) 同 登徒浪人 巴打
喺下邊個 post 所言
#177 #178
中共制裁九名英國政客學者 首度針對外國律師行

“ chambers同firm/公司好唔同
每個tenant都係自僱人士 自負盈虧
類似係合租一個地方 共用office、招牌、秘書、圖書館咁
所以有政見南轅北轍嘅人
甚至有人幫中共打官司絕對唔出奇

其實唔係好明技術上點制裁 chambers
究竟係制裁所有 members 定點呢
Chambers 又唔係獨立法人
Counsel 接 brief 又一定係自己 sole pro 接，法律關係上都唔會經 chambers 手”

所以, 其實都唔係好明點 WORK

開始會凍結被制裁者係香港既資產
外資會加速撤

不過如果係以上解讀係對的話
即係, 有關人員/ individuals concerned 係指制裁實體嘅有以下影響

(1) 香港終審法院法官被制裁
所謂特X政府要即時解除對Lord Collins其香港終審法院非常任法官嘅任命 (禁止中國公民及機構同其交易)
Lord Collins 及其直系家屬唔可以再入境香港 (禁止有關人員及其直系家屬入境（包括香港、澳門）)
如果Lord Collins 之前喺香港有個戶口出糧, 咁亦會被凍結 (凍結其在華財產)

(2)Essex Court Chambers 所有 counsel, arbitrator, clerk 人人有份: 自即日起禁止有關人員及其直系家屬入境（包括香港、澳門），凍結其在華財產，禁止中國公民及機構同其交易。中方保留採取進一步措施的權利。
呢下應該燒埋新加坡果邊
而新加坡果邊好多中國企業…..

(3) 所謂律政司宣稱香港係 「香港：亞太區的國際仲裁中心」

我係做生意嘅, 見Essex Court Chambers咁出名做 arbitration, 咁同對家同意 arbitration 搵咗Essex Court Chambers 嘅 counsel 做 arbitrator, 咁算唔算交易?

又如果對家搵Essex Court Chambers counsel 做代表, 即使對家唔係所謂中國公民或機構, 咁算唔算交易? (performance of agreement)

如果一個 arbitration 有Essex Court Chambers嘅人士參與 (咩形式都好) 香港又 court 會唔 唔肯 recognise/enforce?

一大堆問題 支共啲嘢就係咁

如果真係咁搞，都係一種加速嚟嘅

都唔只係資產
呢班友有錢, 但我諗唔係會好多錢放喺香港/中國
個制裁而係對香港本身做法律/做生意個地位嘅問題
因為如果呢班律師/仲裁員係因為呢個制裁
而令佢地參與嘅仲裁喺香港唔俾承認或者執行
咁無人會再搵香港呢個地方做仲裁
真係得返大灣區做

金融時報之前已經有類似報導
[url]
[/url]
話美資大律師行
係咁收到客問應唔應該將啲新合約 arbitration clause 嘅 seat of law 改做唔係香港

任何野佢地掂親都會被玩爛
做任何政策決定都唔會諗有無你想要果樣野外嘅其他後果

不過, 佢地可能真係想借啲意攪鳩香港同新加坡司法嘅

搵鄭議員立法會問囉

好心五眼同eu學下世紀大國啦 人地制裁埋直系親屬
人地宜家做埋個版比你睇呀

咪撚縮啊屌你老母

中共語言偽術。用中文嘅文字多重閘釋方便佢哋日後為所欲為點解讀都得！

講咁大段野 入境台灣呢 一個中國呢